---
title: "Rule 1.8.2"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[1.8](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-1-8)

### Test

[1.8.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-1-8-2)

### Description

> Chaque bouton «
> [image texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-texte) » (balise
> `<input>` avec l’attribut `type="image"`)
> [porteur d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information),
> en l’absence d’un
> [mécanisme de remplacement](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#mecanisme-de-remplacement),
> doit si possible être remplacé par du
> [texte stylé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#texte-style). Cette
> règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?

#### Particular cases (criterion 1.8)

> Pour ce critère, il existe une gestion de cas particulier lorsque le texte fait partie du logo, d’une dénomination
> commerciale, d’un
> [CAPTCHA](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#captcha), d’une
> [image-test](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-test) ou d’une
> image dont l’exactitude graphique serait considérée comme essentielle à la bonne transmission de l’information
> véhiculée par l’image. Dans ces situations, le critère est non applicable pour ces éléments.

#### Technical notes (criterion 1.8)

> Le texte dans les images vectorielles étant du texte réel, il n’est pas concerné par ce critère.

### Level

AA


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 1.8.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule010802/)
- [Unit test file for rule 1.8.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010802Test.java)
- [Class file for rule 1.8.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010802.java)


